\begin{subsection}{Билет 17. Построение поля комплексных чисел.}
    $\mathbb{C} \coloneqq R[x]/(x^2 + 1) = \{[a_0 + a_1x] \text{| } a_0, a_1 \in R\}$\\
	$\{[a_0] + [a_1][x] \text{| } a_0, a_1 \in R\}$\\
	$R_0 \coloneqq \{[a] \text{| } a \in R\}$ - подкольцо в $C$.\\
	$\mathbb{R} \mapsto R_0$ - изоморфизм ($a \mapsto [a]$)\\
	{\bf Сложение:}\\
	$([a_0] + [a_1][x]) + ([b_0] + [b_1][x]) = [a_0 + b_0] + [a_1 + b1][x]$\\
	{\bf Умножение:}\\
	$([a_0] + [a_1][x]) \cdot ([b_0] + [b_1][x]) = [a_0][b_0] + [a_0 b_1 + a_1 b_0][x] + [a_1 b_1][x^2] =$ \\(т.к. $[x^2] = [-1]$)\\
	$= [a_0 b_0 - a_1 b_1] + [a_0 b_1 + a_1 b_0][x]$\\
	Из соображений изоморфизма можно снять классы и получить в сложении $a_0 + b_0 + (a_1 + b_1) \cdot x$, а в умножении, соответственно, $a_0 b_0 - a_1 b_1 + (a_0 b_1 + a_1 b_0) \cdot x$\\
	$\mathbb{C} \coloneqq (C \setminus R_0) \cup \R$\\
\end{subsection}
